想學日文，日經/pasona/第一/東大點排？

如題，從零開始學，只求半年後新年去日本旅行可以睇得明嗰度嘅日文同埋可以同日本人作基本溝通，不求考到N1，邊一間學日文會比較適合我？啲人話第一拖堂，pasona最好， 依家仲係唔係咁？
利申個人偏懶，但係上堂都還算專心

lm

半年仲想考n1...

啫係講緊考唔考試冇所謂，N1起碼要3/4年啦

push

如果你係第一學，你要好俾心機，
每堂教嘅野你要識，
因為有d導師 對d成績差嘅學生好mean。
如果你當興趣班，就唔適合第一，
灣仔同旺角分校都係。

連登個個自學半年n1

認真問

去過pasona學
每堂都係咁講日文，oral真係好好
同埋好多活動教學
之前學左年幾都學得好開心
不過進度就慢嘅
一年先至考到n5

速成班邊到都一樣

咁你應該去PASONA上會話班會比較最直接達到你的目的

日本語講座

咁去日本溝通到係其中一個短期目標啫，長期目標都係學好日文嘅

咁Pasona集中班

我諗而家都係d人都係集中第一同pasona多。

普遍應該後者好d，前者真係好睇個老師有無心機。

試過有d係hea到仆街（雖然係代課）

巴打去過邊間？

第一日語本書同其他學校唔同,
之前報名睇過下, 係每課教你少少日文對話, 再係堆對話入面學生字/文法
灣仔話唔會特定以教咩文法為目標

其他大路(香港台灣)都係用 我們的日本語, 每課開頭寫到明係學咩句式
我覺得呢個分類好D, 知道去到邊課就大約報N幾, 轉校/上網搵source 都方便D

btw, 硬記左50音先, 邊間教都一樣, 唔知點用聯想法youtube幫到你, 到時先學就好辛苦, 好多同學仔日劇動漫迷有哂50音底, 先生會飛得好快

淨係第一，讀左幾年

如果住日本半年n1夠做啦

pish

唔夠
大班人住一年先勉強n2
邊度來咁多語言天材

Btw N1 pass 唔等於日文好

自己買大家的日本語番嚟
狂抄狂寫狂讀
完

由零開始半年要同到日本人對話有難度wor,日日上堂加睇戲先可能得,第一就唔得架啦,上堂唔會有對話機會,d野又教得慢
利申上咗第一年半就讀完n4班

東大不了

喺pasona學唔難
當然簡單對話啦
同埋慣左同日本人講野
開口基本上都唔會驚

玩過東大土日密集
逢星期日或者6上， 每次6個鐘
一年由0至n4 （但坦白講有部分人跟唔上）
可claim cef

東大最大問題，你/少數2-3個人跟唔上進度都好，你肯課金，佢會照俾你報...就算今堂嘅野好複雜跟唔上，下堂佢點都會on schedule 咁去，某程度好靠你課外時間消化下課堂內容。

但啲老師幾nice,肯解釋到你明為止
無試過其他學校，只可以分享到咁多

自學

我都想主要學聽同講（吹水）

當你一個禮拜一堂，半年24堂
每堂當你上埋密集班3粒鐘
學習時數72小時
偏懶都唔方會溫書...

N5學習時數約250~450 小時

連皮毛都未摸到
仲講睇得明？同人溝通？

p記唔好報初級班
佢成日搵d新黎香港d日本人做白老鼠
高級班果d先識教

認真回覆一下樓主

日文係世界最難學既一類語言
老實講 就算樓主每日抽到一個鐘
認真溫日文 認真上堂 搵Local apps chat

半年內要 同日本人基本溝通到
都係西難 咪比連登仔呃以為做下毒撚背下50音就N1

要日常基本溝通 基本文法熟
至少都要N3 既單字量同Grammar
一個星期上一堂 順利既都要兩至三年

講半年你可能達成目標
畢竟你係遊客 只係想問下路 點下餐既日文
簡單自介下
咁N5內容你夠熟既係okay
Minna no ninhongo Ch1-25

利申 留過日本一年 低空合格N1

考慮緊東大同pasona，可唔可以講多少少?

學咗一排，聽、講幾弱下，嚟緊想喺pasona/ 東大二選一，大家畀啲意見

半年內要睇得明基本都仲有可能
但係要溝通得到就強人所難
就算你背左個d咩旅遊必用句子
人地用返日文答你咪又係企左係到

住日本唔代表講得好勁好順 你係日本跟番講廣東話普通話既人玩一樣無進步

之前讀過東大 番星期一至五
朝早9點到1點 讀一年
進度都ok 但每日番屋企要溫番 如果唔係好快跟唔上

除左同日本人傾計之外 仲有咩方法練到會話
我之前係日本留學個陣 聽得明 睇得明 但唔識講

只係讀過pasona
全日本人老師，用日文教
係就係慢D，不過唔會好chur，咁先keep到個興趣
好多機會練oral，我覺得呢樣好重要

申請持續進修基金啦

好睇你自己勤唔勤力，我之前讀一年course
個堂教嘅嘢要個堂學晒
返屋企要自己溫，如果唔係一定跟唔到
同埋我見樓上巴打都有講
佢頭嗰啲全部都係跟大家的日本語嚟講
同你自己買本返屋企睇冇咩分別
一堂教得嗰一課，你係屋企自己學一兩個鐘都搞掂啦
同埋學日文好睇你平時多唔多接觸
如果你平時有睇開日劇動漫嗰啲上手會快好多
Ps.我讀嗰年個課程去到一半人數得返¼
Btw樓主加油

我覺得第一勁HEA喎,成班學生九成都唔做功課唔溫書,考試又比哂貼士
自己唔生性去到真係學唔到嘢因為無人會迫你

其實申請完真係唔算貴，但係七月中先有堂上

d學生唔掂為咗收學費
都通哂水畀佢哋升班...

pasona>all

原來東大都係同space一樣，跟大家的日本語去教，咁pasona好啲喎

如果用大家的日本語學，要用到邊本先可以去考Ｎ４？

用大家的日本語學係唔好的

學校用緊，諗住考完Ｎ４先轉書

初級 3冊 1-50課，或者咁講1-25主要n5內容，1-50識哂可以保你n4合格...但唔代表1-50課=n4所有內容

例如我記得大家的日本語好似無使役受身形
佢教左受身形，又教左使役形，就assume 你識得用使役受身....都有唔少呢煩應該都係屬於n4 syllabus 嘅野佢無提...到時要睇下你自己推唔推敲得到

又一個大家的日本語陰鳩人例子：n5能力試
N5會教から，但唔話你知ので都有類似用途，亦無話你知より=から。ので等到n4中後期先教，但n5能力試都幾鍾意用ので做因為

其實真係好睇個人學習態度+積極性
仲有同老師夾唔夾

慶幸第一老師嘅教法
同我學習方式夾到+我自己本身好積極學
佢又有心教，又有啲口訣果啲
上面有人話有啲老師對某啲學生mean
我覺得都人之常情嘅
作為老師
遇到啲無心學又唔尊重上堂嘅學生難免會頹

另外
雖然我無讀過其他學校
（有幫朋友義務補下習所以有睇過教材）
個人唔中意みんなの日本語的教法
第一係一教就教辞書形
但みんな係教ます形
我個人覺得由辞書形作為foundation
有助之後學不同嘅變法
例如て形、過去形、受け身形、使役形等等
純粹個人覺得好學啲

利申
李sir打手
第一中班讀到深造三畢業
兩年前唔高分N1 pass 做緊日資狗

半年

我先生都係李蛇打手

識人做到 但十個人冇一個做到

每日花d時間自學入門到n5先啦 網上大撚把資源 唔洗晒錢晒時間去上堂 到咁上下先去報n4以上個d堂啦

半年n1 唔好話十中無一 千中無一 我識最快個個都係一年n1 仲要講緊佢日日自修4-5個鐘

唔係為考試自學係最快最慳錢
特別係50音 基本句型真係無咩必要出去學

當你上密集班一至五都上，我都唔肯定你半年讀唔讀到上N4。基本一兩句係講到，但唔洗諗會聽得明日本人講野，要聽得明起碼浸返一兩年

n4同n5分別不大,只係識D同識基本嘢分別,n5亦都無必要去考,無意義

其實你熟50課考N3已經冇問題

1-50識哂可以保你n３ 満点

係
果時學完50課
試考之前D PASSPAPER 都輕鬆120分上

想報pasona練聽講，有無巴絲分享多啲

1-50你隻隻字都熟+文法N2都冇問題

N1 就唔得啦 真係難

當初我個阿sir都係咁講
話大家的日本語一教就教ます型，搞到好多人個底唔好，轉型會有難度。

聽真係好靠自己
雖然上堂係咁講日文
但上堂做聽力練習都係好痛苦
其實學左半年左右已經唔需要同老師講英文
變左日文做主力溝通
除非佢用日文解釋我地聽唔明

半年已經基本溝通到
咁睇嚟要報pasona啦

我係想半年至一年可以睇得明日文同埋可以同日本人作基本溝通啊 唔係半年要n1啊

more

睇得明咩嘢先得架,睇得明兒童書,漫畫,報紙,公告已經係好唔同嘅LEVEL
基本溝通早晨BYEBYE多謝、唔駛學google translate都得

地鐵站內嘅告示哩啲

半年想基本溝通...我而家直接掉你去日本都未必得
唔好咁大想頭,慢慢黎,一年啦

以前讀過pasona
進度非常緩慢，讀左2,3年先上到n3

我都覺得要半年做到基本溝通有啲大想頭
除非你放好多時間學習+勤力+有個專門練會話的對象
咁都可能得嘅⋯⋯
如果只係一星期一堂果啲
就無乜可能
你仲要話你偏懶⋯⋯

係呀 我就係陪我啲朋友溫書
先知原來佢地學ます形
搞到我唔識教佢地

如果主力聽講，文法自己再操，咁揀Pasona啱唔啱呢？

人地咪話不求考到 打少啲丁啦

想試吓嗰啲一星期兩堂，每堂，3 hrs嘅班

個人偏懶 你都唔會覺得pick up到個進程啦

師兄有沒有去日本上課？
李slr是那一間？

第一

我大學有去過exchange
會話急速進步
但文法果啲真係李sir帶俾我

嚟緊想報N2班
李SIR彭小姐聽講都唔錯
如果有日本人先生教又想報
好難揀

爸打讀咩班？我N4上緊都還可以不過黎緊諗住轉第一

讀緊速成我一星期兩堂，每堂4個鐘
不過一堂教一課都有D吃力，我諗我班一半人都未必跟到，老實講D老師都教得ok既，不過唔溫書真係跟唔上，一個月兩、三次test好多野都未記曬就要學新野

睇老師la

李sir 是否灣仔教？

日本人老師,黑木福吉唔錯,平井
香港人就 耶穌

平井好hea反而蒲川小姐幾好

見到話日文係全世界最難學既語言真係膠都派唔切

其實只要係用拼音文字既語言，都一定唔會係最難學

洗唔洗半年？
2日都夠

Laura 絲打，「耶穌」點解

你只係aim去旅行溝通到
睇下日劇動漫好過
我冇正式上過堂
小學開始睇動漫
上網睇五十音迫自己背
去旅行買野食野問路簡單bb級對答
甚至唔見野去報警都溝通到
大學個時take左個初級日文elective輕鬆A (真係好初級)
當然日本人見你講到幾句日文就一輪咀答你
果d就唔會聽得明完全明哂
但聽到d keyword + 身體語言
都大約知道佢講咩

我阿哥細個打game boy/超任個d冇中文版
都要學睇少少日文先打到機

反而想問下我咁既情況
唔係完全由零開始
咁應該上咩course？
由五十音開始又太易
中間開始又唔知會唔會miss左d好basic但重要既語法

睇嚟如果唔嫌進度慢，想練聽講都係報pasona好啲

係連登問之前背左50音+basic助詞文法先

好彩已經背咗

AV/AV/AV/AV

點解你地跟到咁多老師 初班上左福吉 跟住轉左香港老師 教到而家 都唔錯 但都怪自己懶 好似補而不習 好多資源都無做

我由中班開始讀到尾,有時有時有其他老師代堂,有時跟左一個月就唔夠人殺班
耶穌就公認第一入面最TOP之一

睇來我班就殺 30人變到得20人

pasona啲上堂時間係咪比較彈性？
因為個人返工當日一整日都唔會有時間去上到堂

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

因為日文並不是拼音文字而是音節文字
而且日文是世上少有的具3種表記方式
所以對於非漢字圈的人來說
話係最難學也不為過

日文就話易唔易話難唔難啦 好睇你個人
你要學黎考試就唔難嘅 但你真係要學黎同人溝通吹水嘅就真係唔係咁易啦 仲要唔係係日本學
利申 日本某大學留學生

非漢字圈黎講，係都係用像形文字既中文最難學啦下話
而且講學日文最易既族群，都唔係漢字圈，而係文法類近既韓國人
中文無文法可從，而且太多太多生字
再 specific d 廣東話更難，剩係講語感句尾可以有3隻字已經屈哂其他語言機。

就是因為日文也是有漢字
所以才這麼難
有一點同意是
對於非漢字圈的人來說
廣東話會更加難學
至於普通話
很遺憾對不少人來說是容易過日文

韓國已廢除漢字
或許我應該說是東亞文明圈
日韓的確文法類同
不少人識對方既語言

日文除左漢字外得100個字，50個音要記，而漢字同時都可以比呢100音50字除代。
普通話易學係因為佢轉哂拼音黎教，文字亦都寧願學殘體非繁體，因為本身就係用黎教文盲用。但唔代表佢易學，因為文盲唔識字但識都會識講。
而數量上中文詞量多過日文太多太多，其實睇個個語文本身有幾多外來詞就睇得出詞量分別

日文都有漢字，但日本人學中文一定無華語民族人學日文咁有benefit
明未?

買書自學啦屌
標準日本語